<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Paulo Oliveira - Smart TV</title><link href="https://umdevqualquer.com.br/" rel="alternate"></link><link href="http://local.umdevqualquer.com.br:8000/feeds/smart-tv.atom.xml" rel="self"></link><id>https://umdevqualquer.com.br/</id><updated>2019-10-09T00:00:00-03:00</updated><entry><title>Como é o desenvolvimento para Smart TVs</title><link href="https://umdevqualquer.com.br/como-e-o-desenvolvimento-para-smart-tvs.html" rel="alternate"></link><published>2019-10-09T00:00:00-03:00</published><updated>2019-10-09T00:00:00-03:00</updated><author><name>Paulo Oliveira</name></author><id>tag:umdevqualquer.com.br,2019-10-09:/como-e-o-desenvolvimento-para-smart-tvs.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Fala galera, blz?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há aproximadamente a 1 ano, tenho sido integrante de um time de Smart TVs na globo.com, estando a frente do time da app do globosat play e as vezes meto o meu bedelho no desenvolvimento do app do globo esporte para tv.
&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Fala galera, blz?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há aproximadamente a 1 ano, tenho sido integrante de um time de Smart TVs na globo.com, estando a frente do time da app do globosat play e as vezes meto o meu bedelho no desenvolvimento do app do globo esporte para tv.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Graças a isso, eu gostaria de compartilhar um pouco da minha experiência nessa nova área e com isso mostrar o quão simples é fazer uma app de Tv. Esse será um post conceito, logo não haverá linha de código...&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Anota aí:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Saber javascript.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="meme He-man" src="https://i.pinimg.com/originals/6d/17/9b/6d179b75c54cc2bada2a1688ae3c6a04.jpg"&gt; &lt;br/&gt;&lt;sup&gt;&lt;em&gt;Créditos:&lt;/em&gt; na imagem&lt;/sup&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Entendendo um pouco mais sobre as Smart TVs:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hoje existem várias marcas de Smart TVs no mercado, as mais conhecidas são da &lt;em&gt;Samsung&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;LG&lt;/em&gt;, mas ainda temos &lt;em&gt;Sony, Panasonic, TCL, Xiaomi, Motorola...&lt;/em&gt;
Dependendo da fabricante e do sistema operacional, você encontrará as seguintes stacks:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Android TV&lt;/strong&gt;:&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kotlin/Java&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Apple TV&lt;/strong&gt;:&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Swift&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Samsung TV&lt;/strong&gt;:&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Tizen&lt;/em&gt;:&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Web hosted (HTML/CSS/JS)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Xamarin&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;.NET&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Orsay &lt;sup&gt;(Descontinuadas)&lt;/sup&gt;&lt;/em&gt;:&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pelo amor de Zico, não programe para essa tv!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;LG TV&lt;/strong&gt;:&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;WebOs&lt;/em&gt;:&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Web hosted (HTML/CSS/JS)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;NetCast &lt;sup&gt;(Descontinuadas)&lt;/sup&gt;&lt;/em&gt;:&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Assim como a Orsay, evite esse S.O, assim como o cascão evita a água.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nota: Ainda hoje a Orsay tem a maior fatia do mercado brasileiro.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;
Como desenvolvo mais para a &lt;strong&gt;LG&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Samsung&lt;/strong&gt;, irei me aprofundar mais sobre elas, caso tenham duvida sobre os outros S.Os / Fabricantes, deixem nos comentários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como mostrei ali em cima, todas elas têm o seu desenvolvimento nativo (com uma linguagem de programação especifica para aquele S.O), mas também existem algumas que suportam Apps Web hosted, como Samsung e LG (que por sinal, elas são as que possuem o maior market share no mundo!)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como brinquei, é basicamente isso mesmo que você deverá saber: Javascript! Principalmente se você estiver programando para o mercado brasileiro, onde a maioria das Smart TVs dos brasileiros possui suporte.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;As dificuldades:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mas não é porque você sabe javascript que vai ser tudo lindo, ao contrário de boa parte do que fazemos hoje para o desenvolvimento web, é necessária muita preocupação com performance e compatibilidade de código. Tanto no JS quanto no CSS. Por exemplo, o meu amado &lt;em&gt;flexbox&lt;/em&gt; não funciona em algumas tvs. Então você precisa testar bem nas tvs que você dará suporte e/ou qual será a sua "régua de corte" nas tvs. Somado a isso os hardwares das tvs são "fracos", alguns até sendo pior que um feature phone. Nota: &lt;em&gt;Seu tamagotchi pode ser melhor que o hardware da sua tv.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando se desenvolve apps web hosted, a tv abre um "browser" para o usuário (sem a barra de endereço, assim como uma app PWA), porém esses browsers das tvs são antigos e dificilmente eles receberam atualizações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro problema recorrente, mesmo que você compre uma tv esse ano, não necessariamente ela é nova, você pode acabar comprando uma tv com 1, 2 até 3 anos de fabricação. Isso acontece porque as grandes redes de varejistas fazem um estoque de tvs e ao contrário dos celulares, nós não costumamos trocar de tv todos os anos, então o estoque "encalha" e dai que surgem aquelas promoções de &lt;em&gt;"Super Smart TV com &lt;strike&gt;netflix&lt;/strike&gt; Globoplay e acesso a internet por apenas 12x R$120 no cartão..."&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Boa parte dos brasileiros não pesquisam para comprar suas tvs, apenas pesquisam o preço e se acessa a internet. Mas mesmo que pesquisem, existe uma certa dificuldade de encontrar o ano da sua TV.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também não poderia deixar de falar da dificuldade de encontrar documentação das tvs e o que suporta (ou não). Aos poucos isso está mudando, mas ainda assim é um pouco complicado encontrar certas dúvidas. Nem no &lt;a href="http://stackoverflow.com"&gt;Stackoverflow&lt;/a&gt; você encontra 😱. Porém eu encontrei &lt;a href="https://developer.samsung.com/tv/develop/specifications/general-specifications"&gt;esse link&lt;/a&gt; com as especificações gerais das tvs Samsung, o que já ajuda um pouco.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Como extrair informações da sua TV:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Os códigos das tvs dizem muito sobre elas, basicamente descreve ela por completo.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Samsung:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Usando o modelo &lt;strong&gt;UE55F8000AFXZ&lt;/strong&gt; como exemplo, podemos ver o seguinte:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;U&lt;/strong&gt; = LED&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;E&lt;/strong&gt; = Produzido na Europa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;55&lt;/strong&gt; = Tamanho da tela&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;F&lt;/strong&gt; = Fabricado em 2013 (Ano de fabricação)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;8000&lt;/strong&gt; = Numero de série. Isso será diferente dependendo dos recursos de cada modelo. É possível descobrir as especificações dos modelos, digitando o código do modelo &lt;a href="https://www.samsung.com/br/tvs/"&gt;aqui&lt;/a&gt; (use a busca)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;A&lt;/strong&gt; = Features ou design&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;FXZ&lt;/strong&gt; = Informações técnicas de produção&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Se você possui UE55F8000&lt;strong&gt;B&lt;/strong&gt;FXZ no lugar da UE55F8000&lt;strong&gt;A&lt;/strong&gt;FXZ usado no exemplo, você verá que a diferença entre eles são apenas de design como a cor, por exemplo, mas o resto das especificações serão as mesmas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ver a tradução de cada letra (como, por exemplo, saber qual letra representa qual ano), acesse &lt;a href="https://www.samsung.com/uk/support/tv-audio-video/what-do-samsung-tv-model-numbers-actually-mean-why-are-they-so-long/"&gt;esse link&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;LG:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Encontrei essa imagem que facilita a explicação no caso da LG:
&lt;center&gt; &lt;img alt="tab-tv image" src="./images/LG-TV-model-identification-2018-2019-new.jpg"&gt; &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;sup&gt;&lt;em&gt;Créditos:&lt;/em&gt; na imagem&lt;/sup&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ver a tradução de cada letra (como, por exemplo, saber qual letra representa qual ano), acesse &lt;a href="http://en.tab-tv.com/?page_id=7111"&gt;esse link&lt;/a&gt; (não oficial).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;That`s all folks:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Com isso em mente, você já pode começar a se preparar para desenvolver sua tv app ou saber escolher melhor a sua próxima tv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentro de alguns dias eu irei fazer uma série de posts mais técnicos, mostrando o desenvolvimento de uma tela simples para testar na sua TV em casa.&lt;/p&gt;</content><category term="Smart TV"></category><category term="Js"></category><category term="React"></category></entry></feed>